新加坡地產大亨在中国的投資 最終蛻變成一則警世故事

【彭博】-- 當新加坡最富有的房地產家族投資一家中國房地產集團之時，該交易被宣揚為對於其在亞洲最大經濟體中的擴張具有「改變遊戲規則」之用。然而差不多一年之後，對於那些希望投資中國開發商的公司而言，它已成為一個警世故事。

在夢想變為負擔的情況下，新加坡的城市發展有限公司(CDL)上個月披露，把對重慶協信遠創實業有限公司的投資減記17.8億新元（13億美元），導致這家新加坡公司遭受了創紀錄的年度虧損。

這一減值幾乎占到了CDL對協信遠創19億新元投資的全部。現在，CDL已經受夠了，稱它將不再注入資金，直到這家中國公司恢復健康。資金短缺的協信遠創在債券償付逾期之後，已將雙方的裂痕暴露於光天化日之下。

鏈接：協信遠創債券兌付逾期之後 與新加坡控股股東公開爭執

「這是一個受到嚴格監管的行業，政策的迅速變化可能很快使投資者受到打擊，」彭博行業研究分析師Kristy Hung表示。就協信遠創一事而言，（中國的）三道紅線「加劇了高負債小型開發商的再融資困難」。

新加坡國立大學會計學副教授、公司治理專家Mak Yuen Teen表示，在中國投資時進行儘職調查可能無法揭示負債的真實程度、公司的盈利能力或潛力。

「儘職調查更具挑戰性，中國的法律制度、法治、商業慣例和公司治理方面的差異，與其他已開發市場相比，都是更大的風險，」Mak說。

呢單野好好笑架
坡佬想係大陸起個新新加坡
點知中晒伏俾人呃晒啲錢

一定係李顯X派佢過去抹黑我國

Monkeypore 嗰啲唔係人類
所以阿寶可以唞下

唱衰中國，吸外資去新加坡

玻仔

推

誠哥姓李，你班monkey阿頭又李，點解誠哥咁L醒，一早金蟬脫殼，你地阿頭冇教你班monkey咩？

坡佬做生意都唔夠中国古惑

佢地個環境自細教到聽教聽話，跟規則唔識轉灣